{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032846",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "통도사 옥련암"
    },
    "text": "通度寺玉蓮岩\\n\n私は通度寺の山内庵に所属している僧侶です。山内庵は大韓仏教曹渓宗の寺院であり、白蓮庵から約500m東に位置しています。この庵は1374年に双玉大師によって創建され、1857年には虎谷と清真という二人の僧侶によって再建されました。寺の周辺は地形が平坦で、北側からは遠くの仙子峰の連峰を望むことができます。境内には大雄殿である「大きな光の家」、無量寿殿、寮舎、食堂、青少年会館などが存在しています。「大きな光の家」には毘盧遮那仏や文殊菩薩、普賢菩薩、1,250アラハンなどが祀られています。 昔、この庵には「将軍水」と呼ばれる井戸がありました。玉蓮庵の僧侶たちはこの水を飲んでいたため、非常に力強く、他の大きな寺の僧侶たちが耐えられないほどでした。ある日、大寺の僧侶たちがこっそり将軍水の井戸を埋め、その水路を他の場所につなげてしまいました。それ以降、玉蓮庵からは力強い僧侶は現れなくなったと言われています。今日でも寺内には「チャン郡守」という薬水場があり、水の味が良く、多くの人々が訪れています。",
    "QA": [
        {
            "question": "通度寺はどの宗派に属していますか？",
            "answer": "通度寺は大韓仏教曹渓宗に属しています。"
        },
        {
            "question": "通度寺の山内庵はいつ創建されましたか？",
            "answer": "山内庵は1374年に双玉大師によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "通度寺の山内庵は何人の僧侶によって再建されましたか？",
            "answer": "山内庵は1857年に虎谷と清真という二人の僧侶によって再建されました。"
        },
        {
            "question": "通度寺の周辺からは何が見えますか？",
            "answer": "通度寺の周辺からは北側に遠くの仙子峰の連峰が見えます。"
        },
        {
            "question": "通度寺の境内にはどんな建物がありますか？",
            "answer": "通度寺の境内には大雄殿である「大きな光の家」、無量寿殿、寮舎、食堂、青少年会館などがあります。"
        },
        {
            "question": "通度寺の「大きな光の家」には何が祀られていますか？",
            "answer": "通度寺の「大きな光の家」には毘盧遮那仏や文殊菩薩、普賢菩薩、1,250アラハンなどが祀られています。"
        },
        {
            "question": "通度寺の庵にはどんな井戸がありましたか？",
            "answer": "通度寺の庵にはかつて「将軍水」と呼ばれる井戸がありました。"
        },
        {
            "question": "なぜ玉蓮庵の僧侶たちは「将軍水」を飲んでいましたか？",
            "answer": "玉蓮庵の僧侶たちは「将軍水」を飲んでいたため、非常に力強くなり、他の寺の僧侶たちが耐えられないほどでした。"
        },
        {
            "question": "ある日、大寺の僧侶たちは何をしましたか？",
            "answer": "ある日、大寺の僧侶たちはこっそり「将軍水」の井戸を埋め、その水路を他の場所につなげてしまいました。"
        },
        {
            "question": "玉蓮庵からはなぜ力強い僧侶が現れなくなったと言われていますか？",
            "answer": "玉蓮庵からは力強い僧侶が現れなくなったのは、大寺の僧侶たちが「将軍水」を奪ったためです。"
        },
        {
            "question": "通度寺にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "通度寺には「チャン郡守」という薬水場があります。多くの人々が良い味のする水を求めて訪れています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 334,
        "QA": 487
    }
}